\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Kettenteufel}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Unhold (Teufel), rechtschaffen böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {16 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {85 (10W8+40)},
        speed       = {9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 18,
        dex = 15,
        con = 18,
        int = 11,
        wis = 12,
        cha = 14
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        saving-throws = {Kon +7, Wei +4, Cha +5},
        damage-resistances = {Kälte; Hieb, Stich und Wucht durch nichtmagische Angriffe ohne Silber},
        damage-immunities = {Feuer, Gift},
        condition-immunities = {Vergiftet},
        senses = {Dunkelsicht 36 m, Passive Wahrnehmung 11},
        languages = {Infernalisch, Telepathie auf 36 m},
        challenge = 8
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Magieresistenz}
        Der Teufel ist bei Rettungswürfen gegen Zauber und andere magische Effekte im Vorteil.

        \DndMonsterAction{Teufelssicht}
        Die Dunkelsicht des Teufels wird nicht durch magische Dunkelheit beeinträchtigt.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Teufel führt zwei Angriffe mit seinen Ketten aus.

        \DndMonsterAction{Kette}
        Nahkampfwaffenangriff: +8 auf Treffer, Reichweite 3 m, ein Ziel. Treffer: 11 (2W6+4) Hiebschaden. Das Ziel wird gepackt (Rettungswurf-SG 14), sofern der Teufel nicht schon eine Kreatur gepackt hält. Ein gepacktes Ziel ist festgesetzt und erleidet zu Beginn jedes seiner Züge 7 (2W6) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Kette,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+8,
%      reach=3 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=11 (2W6+4),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Das Ziel wird gepackt (Rettungswurf-SG 14), sofern der Teufel nicht schon eine Kreatur gepackt hält. Ein gepacktes Ziel ist festgesetzt und erleidet zu Beginn jedes seiner Züge 7 (2W6) Stichschaden.%    ]
        \DndMonsterAction{Ketten beleben (wird nach kurzer oder langer Rast aufgeladen)}
        Bis zu vier Ketten im Abstand von bis zu 18 Metern vom Teufel, die er sehen kann, bekommen magisch rasiermesserscharfe Stacheln und werden unter der Kontrolle des Teufels belebt, sofern sie nicht getragen oder gehalten werden. Jede belebte Kette ist ein Objekt, besitzt eine RK von 20, 20 Trefferpunkte, ist gegen Stichschaden resistent und gegen psychischen Schaden sowie Schallschaden immun. Wenn der Teufel in seinem Zug Mehrfachangriff einsetzt, kann er jede belebte Kette verwenden, um einen zusätzlichen Kettenangriff auszuführen. Eine belebte Kette kann eine Kreatur packen, aber keine Angriffe ausführen, solange sie eine Kreatur gepackt hält. Sie kehrt zum unbelebten Zustand zurück, wenn ihre Trefferpunkte auf 0 verringert werden, wenn der Teufel kampfunfähig ist oder wenn er stirbt.  Reaktionen

        \DndMonsterAction{Beklemmende Maske}
        Wenn eine Kreatur, die der Teufel sehen kann, ihren Zug im Abstand von bis zu neun Metern vom Teufel beginnt, kann der Teufel das illusionäre Erscheinungsbild einer geliebten, aber verstorbenen Person oder aber eines erbitterten Feinds der Kreatur annehmen. Wenn die Kreatur den Teufel sehen kann, muss sie einen SG-14-Weisheitsrettungswurf bestehen, oder sie ist bis zum Ende ihres Zugs verängstigt.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
